【文章有價】愛因斯坦論快樂字條賣逾百萬美元

愛因斯坦平靜生活觀德文手稿 156萬美元成交
2017年10月25日 03:05

德國已故科學家、諾貝爾物理學獎得主愛因斯坦在日本講學期間的兩份德文手稿，周二（24日）在以色列耶路撒冷拍賣，其中一份描述其平靜生活觀的手稿以156萬美元（約1217萬港元）成交，另一份則以24萬美元（逾187萬港元）賣出。

拍賣以底價2000美元（約15600港元）開始，各地有興趣者透過親身到拍賣行、網上途徑和電話出價，20分鐘後只剩下兩名經電話出價的人士。最後由一名不願透露身分的歐洲買家成功投得。

拍賣行表示描述平靜生活觀手稿的拍賣價，創下以色列拍賣文件成交價的紀錄，成交價大幅超過預期的8000美元（約62400港元）。

兩份手稿都由愛因斯坦1922年，在印有東京帝國酒店（Imperial Hotel）標誌的信紙上所寫。其中一份寫道：「恬靜簡樸的生活比追求成功，帶來更多快樂，追求成功會令人躁動不安。」充分顯示這名天才科學家的另一面。而在另一張信紙上，愛因斯坦則寫下「有志者，事竟成」。當時在日本巡迴講學的愛因斯坦收到信使帶來的信。然而，信使可能是因當地的習慣而沒有收取小費，而愛因斯坦當時也可能缺乏零錢。為了不讓信使空手而歸，愛因斯坦決定贈送對方兩份手稿，並向對方稱手稿比小費還要珍貴。

耶路撒冷希伯來大學檔案保管員格羅什（Roni Grosz）表示，愛因斯坦的手稿因沒有科學價值，故不為研究人員所知。惟兩份手稿可讓世人一窺天才愛因斯坦的私人思想，學者也可透過手稿研究愛因斯坦如何影響世界。

轉自東方日報網站

連中文都識寫
玩哂

恬靜簡樸的生活比追求成功，帶來更多快樂，追求成功會令人躁動不安

免費送 唔洗多謝

僕は外国語ガわがらない。
その手記は捨てよう。

聖遺物。。愛恩斯坦應該係咩職階？

洗黑錢姐